\chapter*{Résumé technique}
\addcontentsline{toc}{part}{Résumé technique}
\paragraph*{}
	Alter Way Hosting propose à ses clients l'hébergement et l'infogérance de
	services web, principalement de sites web et de serveurs de messageries.

\paragraph*{}
	Le but du stage est de développer ou modifier un logiciel existant de gestion
	de Cloud. Cette nouvelle infrastructure ne sera pas directement accessible
	aux clients d'Alter Way mais sera pilotée par les ingénieurs et techniciens
	d'Alter Way.

\paragraph*{}
	Ce stage de recherche et développement, très technique, touche à beaucoup de technologies récentes.
	Comme beaucoup de projets de R\&D, certains objectifs se sont révélés irréalisables ou inadaptés aux contraintes
	de l'entreprise.\\
	Au cours des différents cycles de développement et de redéfinition d'objectifs, nous avons eu l'occasion de travailler
	sur diverses tailles de projets de petit à très gros.

\paragraph*{}
	Une attention particulière a été portée à l'introduction des technologies utilisées et à une grande synthétisation du
	travail très technique qui a été effectué.

\section*{Technologies vues durant ce stage}
\begin{listi}
	\item Les logiciels de gestion de \emph{cloud computing} dont \textbf{OpenNebula}\\
	\item Les diverses technologies de virtualisation dont l'hyperviseur \textbf{Xen}\\
	\item Les protocoles réseaux de partage de disque et de fichier. Principalement l'\textbf{iSCSI} et le \textbf{NFS}\\
	\item Administration et programmation système \textbf{Unix: Linux, FreeBSD}\\
	\item Gestion \textbf{réseaux}\\
	\item Programmation \textbf{C++}, \textbf{Ruby} et \textbf{Shell Bash}\\
	\item \textbf{Systèmes de fichiers} distribués parallèles tolérant aux fautes.
\end{listi}
